s8 lol 決賽 FNC vs IG ban pick 討論區

預測FNC win

IG
由於G2中上對線被打穿通關，所以對IG黎講無乜考驗。但之前比賽再加mic check得知，TheShy 係唔識聽中文，叫佢走佢就去開戰。所以TheShy團戰上好有可能會出事

但佢地上中的確有資本做到線上壓制

幾時打

FNC
1. 打野波Sir依然on fire, 以表現計, IG應該要ban Leesin 以作尊重.
2. FNC中上對線實比IG差, 線上好大機會比人壓
3. 只要中上唔比人打爆, 去到團戰期even 經濟落後小小FNC 都可以穩住甚至打win團戰,

所以我預期今次比賽會係IG中上先壓制, 之後利用優勢對下路/細龍入手, FNC會先守塔讓龍穩住局面, 之後透過營運/團戰波節奏反制局面.

有幾點會好關鍵
1. FNC中上要盡量穩住對線, 唔可以比人打穿
2. 前期甚至開局波Sir好大可能會比人針對, 要好好保護波sir ge 開局
3. 可預期地IG會因為對線壓刀而有1-2K ge經濟優勢, 這波FNC真不虧, 但係FNC一定要保住個經濟, 呢點至關重要, FNC可以
- 守塔讓龍, 盡量清減少死亡同埋拖慢IG推塔速度
- 細龍可讓, 但峽谷先鋒要盡保住, 峽谷先鋒推塔太犀利
- 如塔真係保唔住, 應該要盡量交換資源

總之穩定到個局勢FNC就可以利用本身長處係團戰期發力,

反之IG就要針對返以上幾點, 儘量係開頭壓多D經濟, 儘量加快推塔節奏, 儘量snowball拉開經濟, 輾壓式咁WIN

就ban pick上面, 後選方應該都會ban noc同akali

IG
先選會ban viktor, Rakan, noc(唔知佢地點諗)
後選會ban viktor, noc, akali, 好大機會放leblanc

FNC
先選應該會ban Jayce, Rakan, Aatrox.
後選應該會ban Jayce, Akali, Leblanc.

咁樣ge話
IG先選可以會:
IG Aatrox
FNC Irelia/XinZhao
IG Lucian/Braum
FNC Alistar

FNC先選可以會:
FNC Leblanc
IG Leesin/Ryze
FNC XinZhao/Braum
IG Alistar

s8 lol 決賽 FNC vs IG ban pick 一人討論區

希望有得睇the shy riven

FNC要保食屎狗
食屎狗 > jkl

打返營運?

營運唔同左，係要頂得住前期ge營運，所以點都要有前期打架/線上能力

Jkl 17歲 經驗唔夠啦

Riven 3刀 < Aatrox 3刀

覺得可以見多次the shy 菲歐拉

Fiora要後選，一被counter就無用啦

IG知道唔洗保jkl先贏

又燈, 計我話IG 一定贏

我覺得IG會先選SUP AD
IG會先搶牛 布朗 銳空等

Rookie 可以最後先選

你個list無垃圾車？

SOAZ IZ BEST

垃圾車依家真係唔係最優先bp

菲歐拉其實怕邊隻？

見fnc對c9 game3 好危下
Cap玩厄薩斯瘋狂比人單捉

我覺得fnc會ban 杰西
The shy下下打穿線 又可以錯位
就算放維克特 杰西都唔怕

講多少少
就IG黎講，佢地中上係好中意打線上壓制壓穿，所以urgot唔太合適佢地，根據思路，theshy會玩d單帶英，而且可以壓爆塔ge：jayce, ngar, kennon都有可能

就FNC黎講，佢地要搶 leblanc irelia，同時野輔都要pick, 而且上路對線黎講，抗壓英有唔少好選擇，所以唔洗急住搶

我愚見，viktor, ryze , 遠距cd短有控制有盾， fiora好難撚得住

雷滋比菲歐拉一個e技？唔確定係咪e
擋到 就一定比人反打
維克特應該會比佢塔殺喎